【保就業計劃】至昨傍晚獲六成僱主申請 包括東亞銀行

政府推出的第一期「保就業」計劃，昨日午夜截止申請。截止昨日傍晚6時，共接獲約16.8萬名僱主申請，佔全港整體僱主數目約六成。自僱人士方面，有約25.3萬人申請，較政府預計的自僱人士申請數目多約3.8萬宗，政府上星期五(12日)起，已陸續將補貼存入申請僱主及自僱人士的指定銀行帳戶。
東亞銀行(0023)表示，東亞及附屬公司已提出申請，同時持續進行招聘和填補主要職位，會投資更多在人才培訓和發展。東亞強調，業務和財務狀況皆十分穩健，相信能應對疫情挑戰。
在計劃下，政府每月資助每名僱員最多9000元薪金，首期補貼涵蓋6至8月，獲補貼的僱主期間不可裁員，也要將補貼全數用於支付員工薪酬。合資格的自僱人士可獲一筆過7500元補貼。有在計劃推出初期即時遞交申請的自僱人士稱，已收到政府補助。

東亞銀行都夠厚面皮啦去申請埋一份

屌你老母咁大間銀行都申請，睇嚟真係超唔掂

東亞D支那借貸死晒,唔申請點得

呢間銀行係有啲問題

基本上雨革之後boc 收咗皮其他local banks 都接晒啲閪貨